我哋可以點贏到 功能組別

廢除功能組別 勢在必行

但係今下有無方法贏埋
功能組別議席

之前有好多post分析過，例如一啲容易入嘅界別要多啲人入

樓主做邊行？有冇咩介别入到？

我文職。
飲食業有得搞

我哋咁多米豬連食店

勇武推翻功能組別

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

商界係咪要黃色經濟圈

可以搞街站幫人教人申請做功能組別選民?

因為好多人都唔知自己做唔做得功能組別選民
有咩條件之類
令好多人卻步

又係區議員出手時候

有冇人諗過VTC既畢業生

可能係某啲功能組別既大票倉

IT

香港獨立咪得

兩個界別一定要爭
1. 飲食業。鼓勵黃店店主參選同投票
2. 勞工界。之前有人講過職工盟唔參選，我都不明所以，希望籍三罷工會搞多D屬會搶佔下界席位

又嚟到會計師公會選council member 嘅時候，現在開始投票，2019年12月9日下午5:30 pm 截止。
我哋要盡最大力量，阻止籃營會計師當選，否則下次選委投票，好大機會又落入籃營之中！懇請各會計師不要投十號的吳錦華 (NG KAM WAH, WEBSTER)一票！

吳先生於2019年10月11日在香港各份報章刊登支持特區政府及香港警察止暴制亂， 是五百多名簽名支持的其中一位！

Push

加油

知道，我哋唔可以畀籃營有機會用到council member 呢個名銜，再下一城參加選委選舉，甚至選立法會！ 我已全投黃營，加油💪🏻

或者我們不應去想明年如何搶攻功能組別

(轉)
你肯定可以搶到在功能組別取得過半數的議席? 用2016年的選舉，做了少少推論：

1. 已知的事實：功能組別的選民分為「團體票」和「個人票」。功能組別共有35席。
2. 2016年的功能組別選舉保皇黨佔24席(68.6%)，民主派佔11席(31.4%)
3. 已知的事實：功能組別入面有12席都係100%只由「團體票」選出
3. 根據2016年的選舉，以上100%只由「團體票」選出的12席，全部由保皇黨當選
4. 所以，第一個推論是，以上的12席在2020年都只會繼續由保皇黨當選 (佔35席的34%)
5. 另一個由2016年選舉得到的觀察是，如果一個組別分別有「團體票」和「個人票」，而「團體票」選民的數目是佔超過60%，最終都是由保皇黨當選。組別包括：地產及建造界、「體育、演藝、文化及出版界」、進出口界、紡織及製衣界，共4席。
6. 所以，第二個推論是，如果該組別的「團體票」選民的數目是佔超過60%，保皇黨可以繼續全取這4席。
7. 再加上「從來都不用投票就選到議員出來」的鄉議局1席，保皇黨的鐵票有17席(49%)
8. 數學好的你，這個時候就可以計到，保皇黨其實只要多取1席，就可以繼續控制功能組別。
9. 樂觀的假設：民主派可以在2020年全取區議會（第一）、區議會（第二）的6席。(2016年，區議會（第二）的5席，保皇黨佔2席，民主派佔3席，這裡假設了民主派可以再下一城，全取超級區議員的5席，而其實可以全取超級區議員的5席是幾乎不可能實現的)
10. 另一個樂觀假設是，2016年所有民主派在功能組別取得的議席，會在2020年繼續全取。
11. 剩下的組別就是：工程界、商界（第二）、批發及零售界、飲食界共4席。這4席在2016年，都是由保皇黨取得。
12. 如果真係想要由民主派「控制功能組別」，就要全取這4席。要全取這4席的難度有幾高，你可以自己再研究下